在公路上賣炒粉，支男聲稱：「只要肯幹，8天資產上億」

（新增：內容）在內地，真的隨處是商機？正值十一長假期，各地高速公路大塞車，有網民想出發達大計，就是在公路上賣炒粉，聲稱：「只要肯幹，8天資產上億（人民幣，下同）！」他還發佈自己在運油車旁開爐炒粉的影片做示範，想要尋找生意「合夥人」。不少人都將它視為成笑話，但前日真有人帶着一堆飯盒走上公路販售，可惜連一盒都未賣出，就被警方趕走。

每年十一長假，內地不少高速公路都因為各大城市民眾爭相外遊，而出現大塞車的場面，司機分分鐘要捱肚餓，等上大半天，才能脫身。日前，就有網民上載一段在塞車期間，在高速公路上賣炒粉的短片，聲稱要找生意「合夥人」，在十一長假期賺大錢。片中可見，平頭裝大叔將一輛放滿雜物及一個石油氣爐的三輪車開上高速公路旁邊，然後開爐放下一堆粉在鑊中，再添加一些看似食油的東西，其間不斷炒啊炒，又多次拋鑊，盡顯街頭大廚「功架」。

這名網民還不介意公開他這個如意算盤是如何打得響的：「以堵10公里左右計算，大約5米一輛車，三車道雙向約12000輛，每輛車5人，總共60000人。一個炒麵賣10塊一份，一餐60萬到手，運氣好一天兩餐賺120萬，長假8天960賬，只要肯幹，多幹幾條路，8天時間資產上億。」不過，真的那麼好賺？

不少網友似乎對這個發達大計不太感興趣，只是視作為笑話，反而發現片中的平頭大叔，竟然在運載易燃物的運油車旁邊開爐炒粉，隨即留言通知消防當局：「阿消，這個太危險了吧！要辛苦你做個高速路上賣炒粉的安全指南咯。」有趣的是應急管理部消防局官方微博「中國消防」真的回應了：「竟然真有人幹起國慶高速賣炒粉項目？對交通和防火安全形成嚴重威脅，發現請舉報至當地高速交警！」

雖然這個8日賺上億的發達大計遭網民嘲諷為笑話，但確實有人這麼做了。前日，在江西贛州市就有一男子蹲在高速公路口的斜線禁區內賣盒飯、礦泉水，還稱自己也經歷過坐車沒吃沒喝的痛苦，因而發現商機，於是挑着擔子赴十一長假在高速公路塞車期間擺賣，想發個小財。他原本打算每個飯盒賣25元，怎料還未做到生意，就被巡經該處的警員趕走。

其實，在高速公路賣熟食，並非甚麼新鮮事。每次長假期，內地一些高速公路旁邊的小村落都會有村民，冒險走上高速公路，向飽受塞車之苦的司機販賣各種小吃及飲品。浙江寧波北侖新碶綜合行政執法中隊，上月29日僅僅半天在疏港高速上先後3度查扣叫賣熟食的小販，並扣押煤氣樽等易燃物品。

十蚊個，要炒一百萬個都
炒到手斷啦，仲話幾億
痴痴地

咁佢大鑊炒嘅, 應該一鑊三十個左右

所以三十歲未到既我
年紀輕輕
每個月可以攞到千八蚊既人工

主席潮文

炒白粉應該可以上億

今日我街邊賣魚蛋, 聽日我去中東賣飛彈呀!

只要我乞食 全世界每人俾1蚊我 我就是億萬富豪

你係咪影射東xx業

唔敢得罪方仗，我知錯啦

真係商機黎架，

其實真係有得做 前題係無人趕你/搞你

呢啲同中國一人畀一蚊你賺會發達嗰啲理論相似

你哋唔好老屈，明明就係鴉片

香港唔洗做都有萬幾一個月啦
仲有樓比你住
洗鬼咁辛苦

學到新vocab, thanks

人地曲線你咁認真做乜
人地係想屌年年大遷徙都要塞十幾廿個鐘

一個鑊炒30個麵，先唔講要幾大個獲，我就真係當你係大力水手，當舉重做尖計。

我當一個麵連料250gram，30個麵7.5kg ，每1次炒30個麵要炒10下（肯定唔止）。一日炒100萬個麵要炒3萬3千次，即係33萬下。

要記住一日要炒3萬次，24小時唔撚停不斷炒，每一轉30個麵只係得2秒多啲。

即係每秒要炒4下咁滯，打飛機都無咁快啦。

一日要炒100萬個麵唔計

曲得黎會唔會曲得滯

燒蠔

出師未捷身先死

咁又ok喎，抄30萬個好快姐

烏蠅

唔會掛, 賣碟潮文LEVEL咋喎

D大陸人請港商上去投資個個都係咁講
"呢度咁多人, 每個客賺佢一蚊", 你已經可以搵好多"

如果隔離架運油車大爆炸就不得了

以為炒咩粉

x2

屌 俾佢快我一步諗到

廢氣炒粉

點呀咁跟住點先做到黨主席？

所以咪要尋找生意「合夥人」囉

唔好意思 我呢碟份炒短左時間
重係白雪雪 你要唔要?

以為白粉都有得炒賣添

每分鐘都幾十架車經過
d廢氣呀塵呀飛哂去d野食到
你食埋我嗰份啦有得做

留名睇黨主席潮文

每人1蚊有13億嘛 人地老撚馮俾你賺嘛 得喇知喇

一人呃你一毫紙你都嵌家剷

廢老邏輯

人有多大膽 穫有多大產

我有五千做到党主席啦

高人黎, 已經預見支爆, 支爆超大幅通漲貶值

但前日真有人帶着一堆飯盒走上公路販售，可惜連一盒都未賣出，就被警方趕走。

點樣計成億

我諗住執三千萬算㗎啦

一間變兩間，兩間變四間，四間變八間，八間之後上市，上市咪再集資囉！跟住炒股票囉！搞埋地產呀笨！跟住，再分拆上市，到時淨係收股息我都唔知點計呀！

癌細胞上億